余文樂的籃球水平到底有多高？

香港籃球之神，當然就是余文樂。關於他的驚人籃球技術和身體質素，相信大家都略有所聞。本文就簡略地說一下他的籃球之路吧。

余文樂自少喜歡籃球，極具天分，然而從來沒有接受正統訓練的他，雖然在七歲時已稱霸了香港所有街頭籃球場，但依然沒有球探聯絡他。獨孤求敗的他苦無對手，開始在街頭比賽中讓對手一隻手－－他竟然只用左手打球，右手拿著漫畫書！

小甜甜是童年文樂最喜歡的漫畫

這樣過了兩年，九歲的文樂在那時遇到一個影響他一生的人。那人是個印度人，人稱灣仔艾佛遜，在一場不為人知的鬥牛之後，余文樂發現Crossover竟然能運用得如此神奇，他立馬拜了面前的印度人為師。又用了三年把灣仔艾佛遜的功力完全學會，灣仔艾佛遜覺得自己已經沒有任何東西可以傳給余文樂了，便說，我過去教過一個叫米高佐敦的黑人十年，他才學會我一成功力，你只用了三年就學會了我全部球技，你的成就必定無可限量。說完，灣仔艾佛遜便回到了印度，再也沒人見到過他了。

十二歲的余文樂到了香江中學讀書，甫到校隊就成為了球隊的王牌，在那年的第一場學屆籃球賽中，余文樂便轟入了53分、12個籃板和15個助攻。此後的五年，香港籃球學屆都是香江中學的天下，據說，那時的外圍莊家，香江中學奪冠的賠率低至1.001，但還是有很多人不惜賣樓賣房押香江中學會成功奪冠。怎料到，1997年，余文樂竟宣佈要加盟美國的高中為NBA選秀作準備，失去余文樂的香江中學戰績一落千丈，使得大批賭徒破產自殺，直接導致了1997年的亞洲金融危機。

到了1999年，余文樂因為美國的高中聯賽中大放異彩，實季平均得分43.2分、12.4個籃板及10.1個助攻，破例性地參加了1999年的NBA新秀選拔。在當年的新秀表演預賽，余文樂的球技技驚四座，連Steve Francis都被他晃倒在地，Ronald Artest被余文樂連蓋七球後氣得揮拳打向余文樂，余文樂輕鬆地接住了前者的拳頭，稍稍用力地握緊，Artest痛得連忙大叫：World Peace！World Peace！據說這事對他造成了很大的心理影響，久久不能釋懷，甚至到了後來要把自己名字改成「World Peace」才不會發惡夢。

林書豪打球或許是受到余文樂的影響

那場新秀表演預賽後，余文樂獨得61分，受到了各球隊的注意。余文樂當時被喻為東方來的超新星，可惜的是當時聯盟的新秀規則有缺陷，，無法以特例簽署香港球員，使得余文樂無法投身NBA。當年新秀狀元則由艾爾頓•布蘭德奪得併加入處於重建狀況的公牛隊。同年，心灰以冷的余文樂便返回香港投入演藝界。

在香港的演藝圈中，余文樂因為無法進入NBA而自甘墮落，自我放棄，宣稱不再打籃球。直到2007年，余文樂遇到了一生的好友兼勁敵－－周柏豪。兩人惺惺相識，在柏豪的鼓勵下，余文樂不再對籃球反感。後來，柏豪甚至找到了余文樂當年的恩師灣仔艾佛遜。這時灣仔艾佛遜早已是個滿頭白髮，頂著個大肚子的老人了。只見灣仔艾佛遜拿起一個籃球，問余文樂：你還喜歡打球嗎？

余文樂一時忍不住，竟跪倒在地，眼淚奪眶而出：師傅！我想打籃球！

最終選擇湖人的文樂

懷著對浪費光蔭的懊悔，余文樂宣布暫時退出娛樂圈，同年成功加入8年前沒能進入的NBA。在收到十多份合同中，余文樂最後選擇了加盟洛杉磯湖人，與高比拜仁（Kobe Bryant）組成震驚球壇的後場組合。由於多年沒打球，久疏戰陣，余文樂常規賽場均只得24.2分，10.9助攻以及10.4籃板，外線命中率只達到60%，雖然曾一度連續18場得到大三元，但所有人都知道余文樂的實力遠遠不只這樣。

占士識英雄

另外，余文樂更是所有對手害怕面對的球員。2007年，狀元勒邦占士（LeBron James）帶著他的騎士和鄧肯（Tim Duncan）的馬刺在總決賽碰面。稚嫩的占士沒敵過老辣的鄧肯，遭遇橫掃，至今仍被傳的一幕是鄧肯賽後找到占士，鼓勵他「未來是你的」。占士搖搖頭回答「前提是沒有余文樂在球場上」。

余文樂狂熱效應使得連NBA TV都把Lakers寫成Lokers

在2008年3月，湖人在對多倫多猛龍賽事中，余文樂差一點追平隊友高比拜仁（Kobe Bryant）的單場得分紀錄，以高達七成命中率，投中80分。可惜的是，那場比賽第四節由於早早領先30分，使得余文樂沒有出場機會。

同年，高比文樂組合率領隊球自2004年後再次闖進總決賽。可惜最終總比數以2:4不敵波士頓塞爾提克。余文樂在決賽不少關鍵時刻發揮異常，總決賽場均只有31分，遭到高比強烈批評。高比（Kobe）甚至對媒體說：余文樂只有70％的命中率低得讓人無法接受，這讓我失去了傳球給隊友的信心，我決定以後都不會傳球。

當年余文樂宣佈退役的一刻

季後余文樂表示一年比賽令他獲益良多，並決定返回香港簽約於橫州工業，致力發展本地籃球，面對他一生唯一愛恨交雜的宿敵周柏豪。

高比在最近退役之際，回憶起和余文樂同隊的日子

Too long can't read

最出名莫過於一招24秒原地插花

我偶像黎 好猛料的

佢手車好廢
垃圾

想當年樂仔三分線fade away灌籃

唔係轉過鷹隊？

咁佢係向後飛定向前飛

垃圾

好心學下中文先寫野
狗屁不通

寵物台

以為同流川一齊稱霸nba添

我記得佢有一招絕學，可以係水底射籃

MJ退役都係因為樂仔

笑到傻

屌你老母笑撚死我

每次睇都覺文樂深不可測⋯⋯

睇親湖人之後都笑到仆街

屌知喇

so fucking long

神

呢類POST 得細路仔先笑得出
亦都係小朋友先寫得出
但你又唔可以話佢地ON9
一陣話你冇sense of humour
呢樣果樣
但係我覺得睇住班ON9仔圍爐FF一大咋野再以為自己好搞笑
呢樣野好笑D

真
作咁大篇野
懶好笑🤭
Cringy

人地打左好耐架
又相又字

BTW 好ON9

Fade away 爆自己個籃
為左對面唔使得0分

應該係背向籃框fadeaway反手灌籃

痴線

上面仲係度討論咩三分FADE AWAY入樽.....
ON9.....中學雞認真上堂啦

樓上有啲
自己覺得唔好笑 睇完咪上一頁
係都要踩一踩人
表現到自己好似好有見地咁

覺得無聊發表意見都得掛

90後應該唔知
以前有隊叫Lakers既球隊
當家球星數都數唔哂
Mikans, Jabbar, Magic, O'Neal
波衫掛到成個天花都係
但自從Fisherman進軍NBA,
Laker fans覺得以前全部人都係垃圾
（尤其Fisherman新秀個年, O'neal仲未出走,
聽聞個時係隊內練習樂爺一野顏扣奧仔,
之後奧仔覺得顏面何存就東走Miami,
唔關咩同Kobe不和事)
搞到老闆無奈之下拎走哂頂上d波衫
換哂樂爺d劇照,
Timeout時一律播「司機」、「生還者」等個個香港人琅琅上口既歌,
球隊改埋名做Lokers,
直到今日成隊廢西都咁多人睇
都係因為樂爺遺留落黎既Legacy

老實講, 呢D ON9野真係得97後同00後先會知
因為全部都係你班小朋友9UP

其實咪好似你小學時同同學作埋啲on9 估仔
只不過以前無上網，得你嗰班啲同學仔一齊笑
宜家啲小學生可以上網，咪放上黎

喂巴打, 佢地話哂都中學架啦...

第一次就好笑

樂仔真人？

揸架gtr輸畀ae86

上次有個post, 話樂仔唔紅
我笑鳩條友
都有人問我係咪樂仔真人
姐係大家expect 講野出來係真理既? 唔好活係自己思想啦
你地真係以為你9up完個個都buy咩
有一部分人係有腦架

老實你班垃圾打籃球好過樂仔既話同你含能

樂仔而加轉戰電競喇

呢篇野咁多年都仲釣到真心

沒有嘗試過的人生 我都想嘗試一下

iverson 教jordon

識法何必破法
呢d擺明係派膠post

你就懶係眾人皆醉你獨醒咁

好撚型呀師兄

以為係講故台

不如話係ON9過龍, 頂唔順?
本身見D人係咁講唔好笑都算
點知時不時又諗出來講
我自己睇到都覺面紅

你贏唔到 同我架fc鬥

好大舊真心膠

新會然？

原來洛仔淨係打左1年NBA

在2008年3月，湖人在對多倫多猛龍賽事中，余文樂差一點追平隊友高比拜仁（Kobe Bryant）的單場得分紀錄，以高達七成命中率，投中80分。可惜的是，那場比賽第四節由於早早領先30分，使得余文樂沒有出場機會。

同年，高比文樂組合率領隊球自2004年後再次闖進總決賽。可惜最終總比數以2:4不敵波士頓塞爾提克。

時間線錯晒

有無片

幾時寫埋比比鳥外傳之宿敵橫洲？

仲笑鳩人地小學雞

集體回憶黎架傻鳩

上堂好心專心d啦大學雞

一篇舊文就釣到幾隻真心on9仔出黎柒😂
係咪覺得自己好高級😂

救命 柒到眼淵
成抽弱智仔釣上嚟

就咁講下就得意啫，依家叫你寫書咩

高登潮文都唔撚識

好撚大隻真心新會然

依家睇返真係唔明點解以前笑得出

你咁撚柒都仲嫌唔好笑 ??

拿, 而家幾版啦
你地自己睇番上面同埋我第一個Comment既紅字啦

我真心?
我係真心覺得你班ON9好撚可笑

篇野n年前啦傻鳩 仲以為自己好撚清高

上緊lecture呀?

加入水底籃球隊未講喎

呢場一人獨取80分比T-mac 35秒13分更加難忘，真係有今生冇來世

強烈要求寫埋比比鳥nba生涯 加埋1on1 with mvp d rose